加拿大宣佈：高速寬頻上網是每個市民應有的基本服務

加拿大宣佈：高速寬頻上網是每個市民應有的基本服務

雖然現時我們的生活都無可避免地圍繞互聯網，不過要得到穩定高速的上網服務，卻不是必然的事情。最近加拿大政府就宣佈，把得到高速上網服務定為市民的基本權利。

加拿大的電訊管理局 CRTC 早前在一個記者會上公佈，為了加拿大未來的經濟和社會發展，以及每個市民的未來，正式把高速寬頻上網服務，列爲「基本電訊服務」，也就是與家用電話服務擁有一樣的地位。為了實行這個標準，加拿大政府也準備投資 7.5 億美元，去為偏遠郊區鋪設上網基建，讓當地居民也可以擁有「基本」的高速上網服務。

而他們所謂高速的上網服務，也有個新的標準。有線的寬頻服務而言，所需要的下載速度最少應為 50 Mbps，上載則是 10 Mbps，相比 2011 年的目標提升了 10 倍，不過對於無線上網的目標就簡單得多，只要求可以得到最新的流動無線科技。他們估計現時大概 18% 的市民未得到上述的上網服務，將會補貼基建服務協助他們，，預期在 2021 年達到 90% 市民獲得的上網服務能達到這個標準。

仲好過pccw

加拿大郊區上網真係好麻煩
竟然有限data嘅家用上網
街冇鋪線又迫住用衛星，一多雲多雨多雪就上唔到，電視都睇唔到

上網快唔斷真係要謝李隆恩

pccw電話線上網 是 香港人基本服務

56k已足夠

Pccw每日都斷幾次

8m download 0.2m upload

村屋撚已習慣亀速

香港村屋而家忍緊咩速度

人少需求低就係咁